---
title: "Disponibilidade Hídrica"
date: 2019-06-17T00:00:00.000Z
tags:
  - Água
  - Brasil
  - Disponibilidade
  - Mundo
---

<!-- wp:paragraph -->
<p>A água é basicamente tudo na nossa vida. Seja para beber, preparar aquela comida boa, plantar alimentos, tomar banho… tudo que fazemos, de um jeito ou de outro, tem água envolvida.<br></p>


<center><iframe src="https://giphy.com/embed/3xz2BCohVTd7h2Kvfi" width="480" height="360" frameBorder="0" class="giphy-embed" allowFullScreen></iframe><p><a href="https://giphy.com/gifs/water-bath-hedgehog-3xz2BCohVTd7h2Kvfi"><center>Nada como uma água fresquinha...</a></p>


<p>Você com certeza já ouviu falar que precisamos economizar água. Mas você sabe por que?</p>


<p>Lá na escola aprendemos que a terra é aquele pontinho azul no universo, com água por todo lado. E de fato, cerca de 70% da superfície do nosso planeta é composta por água.</p>


<p>Mas, ao mesmo tempo, 97% da água do mundo é salgada, deixando apenas 3% de água doce. Destes, 71% está congelado, e os &nbsp;outros 29% restantes de água potável no mundo estão distribuídos em águas subterrâneas (18%), rios e lagos (7%) e umidade do ar (4%). </p>


<center><iframe src="https://giphy.com/embed/DMUFPG2niG1TW" width="480" height="437" frameBorder="0" class="giphy-embed" allowFullScreen></iframe><p><a href="https://giphy.com/gifs/planet-earth-DMUFPG2niG1TW"><center> A Terra é azul! </a></p>


<p>Entendeu a matemática? No fim das contas, o resumo é: tem pouquíssima água disponível pra esse tanto de gente que existe no mundo.</p>


<p>A gente já falou <a href="http://seivajr.com/poluicao-nas-praias/">AQUI</a> sobre a preocupação com o lixo que chega ao mar. Enquanto nas praias o problema está em prejudicar a vida marinha, na superfície o problema é mais embaixo: a poluição dos rios e aquíferos afeta diretamente nossa disponibilidade de água potável.<br></p>


<p>O Brasil, apesar de ser um país privilegiado pela abundância de água doce (cerca de 11% do total está no nosso território), o alerta é para a poluição: nossos rios recebem esgoto e estão cada vez mais poluídos, e até mesmo os reservatórios de água sofrem constantemente essa ameaça. <br></p>


<center><iframe src="https://giphy.com/embed/xTiTnMjBxzRzgs7wMo" width="480" height="361" frameBorder="0" class="giphy-embed" allowFullScreen></iframe><p><a href="https://giphy.com/gifs/dead-river-pinnochio-xTiTnMjBxzRzgs7wMo"><center> aí fica difícil, pessoal</a></p>


<p>Outro ponto é a distribuição, uma vez que nosso país tem dimensões continentais:a região norte é a mais abastada, com 68% das reservas hídricas com país, mesmo com menos de 7% da população. Sudeste e Nordeste, possuem 6% e 3% das reservas, e são as regiões mais populosas. O Nordeste é conhecido também como a região do sertão e seca, sofrendo com a falta d’água. Até mesmo no sudeste já tivemos esse problema, como na crise hídrica de 2014. <br></p>


<p>Portanto, não da pra vacilar. Mesmo com os vários fatores que influenciam a distribuição e o consumo de água, dá pra fazer nossa parte e fechar bem as torneiras, maneirar no banho e no uso da mangueira. Você economiza dinheiro e esse recurso tão precioso para todos nós!<br></p>


<p>Fonte:</p>


<p><a href="https://mundoeducacao.bol.uol.com.br/geografia/a-distribuicao-agua-no-mundo.htm">https://mundoeducacao.bol.uol.com.br/geografia/a-distribuicao-agua-no-mundo.htm</a></p>


<p><a href="https://brasilescola.uol.com.br/geografia/distribuicao-agua-no-brasil.htm">https://brasilescola.uol.com.br/geografia/distribuicao-agua-no-brasil.htm</a></p>


<p><br></p>

